{
    "question": "Segitiga yang dibentuk dari dua jari jari lingkaran dan tai busur adalah segitiga",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "segitiga yang terbentuk dari 2 jari\" dan 1 tali busur adalah <strong><u>segitiga sama kaki</u></strong><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-geq-8-tolong-sekalian-caranya-388",
            "question": "+ 4\u00a0\\geq 8 \u00a0 (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2}{3}p +4 \\geq 8  \\\\   \\frac{3}{2}px (\\frac{2}{3} +4) \\geq 8x \\frac{3}{2}  \\\\ 6p \\geq  12 \\\\ p \\geq 6[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hy-semuanya-pliss-bantu-saya-mngerjkan-soal-ini-ya-soallnx-353",
            "question": "Hy semuanya pliss bantu saya mngerjkan soal ini ya....:) soallnx aku gk ngerti    Volume sebuah kerucut dinyatakan dengan rumus V=1per3  rpangkat2 t, dengan r=jari-jari alas keruct dan t=tinggi kerucut.\r\njika r= 1per2 d, dalam hal ini d=diameter alas kerucut, dinyatakan:\r\nA. V dalam , d, dan t;\r\nB.\u00a0\u00a0 t dalam V,, dan r\r\nc. d dalam , v,dan t\r\nd. t dalam  ,v, dan d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut kakak sih A. V dalam phi, d, dan t<br>karena di dalam soal itu disebutkan jika r = 1/2 d, artinya kan sama dengan r pangkat 2 diameter nya.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]V=\\frac{1}{3} \\pi r^2t\\\\\na.\\ V=\\frac{1}{3} \\pi (\\frac{1}{2}d)^2t\\\\\nV=\\frac{1}{12} \\pi d^2t\\\\\\\\\nb.\\ V=\\frac{1}{3} \\pi r^2t\\\\\nt=\\frac{V}{\\frac{1}{3} \\pi r^2}\\\\\nt=\\frac{3V}{\\pi r^2}\\\\\\\\\nc.\\ V=\\frac{1}{12} \\pi d^2t\\\\\nd^2=\\frac{V}{\\frac{1}{12} \\pi t}\\\\\nd=\\sqrt{\\frac{12V}{\\pi t}}\\\\\\\\\nd.\\ V=\\frac{1}{12} \\pi d^2t\\\\\nt=\\frac{V}{\\frac{1}{12} \\pi d^2}\\\\\nt=\\frac{12V}{\\pi d^2}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sebuah-kelas-terdapat-48-anak-anak-yang-gemar-matematika-3-838",
            "question": "dalam sebuah kelas terdapat 48 anak ,anak yang gemar matematika 35 anak ,yang gemar fisiika 40 anak dan yang gemar kedua-duanya 30 anak .berapa anak yang tidak gemar matematika fiisika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "48 - ( 35+40-30) = 48 - 45 = 3<br>Jadi ada 3 orang yang tidak gemar matematika dan fisika.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2n2-2n-2-2n-123-2-pangkat-400",
            "question": "2^n+2 - 2^n-2 \u00f7 2^n-1(2^3-2)\r\n ^ = pangkat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ni hasilnya <br>= 4(2^n - 4)<br>n = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-skala-110000000-jarak-pda-pta-kota-jambi-palembang-2-945",
            "question": "Diket : skala 1:10.000.000    jarak pda pta kota Jambi - Palembang 2,4 cm\r\nsopir bis mengendarai bis dari jambi-palembag dgn kec 80km/jam\r\nsopir bis istirahat 30 menit\r\ntiba di kota palembang pukul 10.30\r\n\r\na.berapa jam bis itu di perjalanan ?\r\nb.pukul brp sopir bis berangkat dri kota jambi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. w = JS =1:10.000.000 x 2.4 =24000.000 cm = 240 km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 240 / 80 = 3\u00a0 jam ( tidak dgn waktu istirahat )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 jam + 30 menit = 3.30 (dgn waktu istirahat ) \u00a0  <br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>b.\u00a0 10.30 - 3.30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pukul 7<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-dari-1825-akar-dari-13-752",
            "question": "Akar dari 18,25 . . . akar dari 13 . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akar 18,25=\u00a0 4,27<br>akar 13 = 3,6<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-cara-mencari-jari2-jika-diketahui-pi-314-dan-luasnya-dik-346",
            "question": "Rumus cara mencari jari2 jika diketahui pi = 3,14 dan luasnya diketahui gimana? Rumusnya saja ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas\u00a0=22/7.[tex] r^{2} [/tex]<br>misalnya l=314cm2<br>luas 314=3,14x\u00a0r^{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "r= \\sqrt({ \\frac{L}{ \\pi } }  )[/tex] L/pi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-3-4-lt-4x-4-2-315",
            "question": "2x + 3 : 4 &lt;_ -4x -4 :2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 3 : 4 \u2264 -4x - 4 : 2<br>2 ( 2x + 3 ) \u2264 3 ( - 4x - 4 )<br>4x + 6 \u2264 - 12x - 12<br>6 + 12 \u2264 - 12x - 4x<br>18 \u2264 -16x<br>x \u2264 18/-16<br>x \u2264 -9/8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyelesaikan-12x-5-gt-15-ptlsv-bagaimana-647",
            "question": "Cara menyelesaikan 1/2x + 5 &gt; 15 (PtLSV) bagaimana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 X + 5 &gt; 15<br>1/2 X &gt; 15 -5<br>1/2 X &gt; 10<br>X &gt; 10/ 0,5<br>X &gt; 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-lingkaran-yg-kelilingnya-1884-dan-220-cmmoho-882",
            "question": "Tentukan jari jari lingkaran yg kelilingnya 188,4 dan 220 cm.mohon penjelasanya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. K = 188,4 cm<br>\u00a0maka ,masukkan rumus , K =\u00a0\u03c0 . 2. r = 188,4 cm/2 =\u00a0\u03c0r<br>94,2 cm = 22/7 .r<br>94,2 .7 cm /22 = r<br>29,97 cm =r<br><br>2.K = 220 cm<br>kembali masukkan rumus ,<br>K =\u03c0.2.r<br>220 cm = 2,14 . 2. r<br>220 cm = 4,28 .r<br>220 cm / 4,28 = r<br>51,4 cm = r<br><br>ingat\u00a0\u03c0 = 22/7 atau 3,14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}